# e-manager_ui

Η εφαρμογή αυτή υλοποιεί τη χρηστική διεπαφή για το `e-manager`.

## Πλοήγηση

Η εφαρμογή αποτελείται από δύο κύρια μέρη

1. Την διαχείρηση της βάσης δεδομένων, η οποία διαθέτει τις
επιλογές αριστερά της διαχωριστικής κάθετης γραμμής στην μπάρα πλοήγησης και
2. Τις επιπλεόν επιλογές δεξιά της γραμμής που είναι:
   1. Η διεκπαιρέωση μιας ενέργειας σχετικά με τον εξοπλισμό(π.χ αγορά, απόσυρση ή μεταβίβαση)
   2. Η αναζήτηση εξοπλισμού, εργαζομένου ή διεύθυνσης/τμήμα με βάση οποιοδήποτε πεδίο.

Αναλυτικά οι δύο αυτές ενοτήτες παρέχουν τις παρακάτω δυνατότητες.

## Διαχείριση Βάσης

Κάθε υποενότητα της Διαχείρισης Βάσης αφορά έναν **πίνακα** της βάσης δεδομένων.
Ο χρήστης επιλέγοντας μια από αυτές μπορεί μέσω **σελιδοποιημένων** πινάκων που μάλιστα φορτώνουν δεδομένα
κατ' απαίτηση(μια σελίδα τη φορά) για λόγους απόδοσης, να επισκοπήσει την τρέχουσα κατάσταση και να:

* προσθέσει
* επεξεργαστεί ή να
* διαγράψει μια εγγραφή

Επιπλέον, παρέχεται η δυνατότητα **ταξινόμησης** των εγγραφών ως προς όλα τα <u>πρωτεύοντα</u> πεδία
και ο καθορισμός του μεγέθους μιας σελίδας(μέγιστο πλήθος γραμμών του πίνακα)
Τέλος, ο χρήστης μπορεί να εξάγει όλες τις εγγραφές ενός πίνακα
σε μορφή `JSON` ή `XML`(_Μη διαθέσιμο στην έκδοση 1.0.0_).

### Διευθύνσεις, Υπηρεσίες και Τμήματα

Σε αυτήν την ενότητα, ο πίνακας, λόγω της ιεραρχικής δομής αυτών των οντοτήτων ξεκινά στο πρώτο επίπεδο
παρουσιάζοντας διευθύνσεις δίχως γονεϊκή. Ο χρήστης μπορεί να επιλέξει οποιαδήποτε από αυτές για να
επισκοπήσεις τις εσωτερικές της διευθύνσεις-τμήματα έως ότου φτάσει στα φύλλα του δένδρου.
Ανά πάσα στιγμή είναι διαθέσιμη η επιλογή 'Πίσω'.

## Επιπλέον Ενότητες

### Ιστορικό & Διαχείριση

Στην ενότητα αυτή παρουσιάζονται όλες οι ενέργειες που έχουν καταγραφεί και παρέχεται η δυνατότητα προσθήκης
μιας νέας. Ακολουθείται και εδώ η παρουσίαση δεδομένων μέσω πίνακα.

### Αναζήτηση

Εδώ ο χρήστης μπορεί να χρησιμοποιήσει επιπλέον πεδία(π.χ Εργαζόμενοι ανά Κτήριο) για την αναζήτηση εγγραφών
μιας εκ των παρακάτω κατηγοριών:

* Εργαζόμενος
* Εξοπλισμός
* Διευθύνσεις και Τμήματα

οι οποίες είναι πιθανότατα οι πιο πολύπλοκες.  
<span style="color: #856404; font-weight: bold">Σημείωση:</span> Τα βασικά πεδία αλφαριθμητικού τύπου δεν υποστηρίζουν αναζήτηση στην έκδοση **1.0.0**.

### Τελευταίες Παρατηρήσεις

* Η εφαρμογή απαιτεί από το χρήστη την εισαγωγή από ένα σύνολο προκαθορισμένων τιμών για τα
πεδία που αφορούν οντότητες(π.χ Κτήριο κάποιας Υπηρεσίας).
* Σε μεταγενέστερη έκδοση αναμένονται οι εξής λειτουργίες:
  * Εγγραφή, Ταυτοποίηση και εξουδιοδότηση βάση ρόλου για κάθε χρήστη.
  * Εισαγωγή & Εξαγωγή δεδομένων σε μορφή JSON και XML για όλους τους πίνακες
  * Αναζήτηση και ταξινόμηση ως προς οποιοδήποτε πεδίο για κάθε οντότητα.
